INDEX >   
  
# 制作日誌  
  
更新记录 和 相关日记。 日记中还包含了一些在正文中难以写到的信息。   
  
[从底部阅读](#last)    
  
2006/11/14(火)    
  
◆更新内容：関連資料中增加画集；修订AH単行本巻数。   
到现在为止一直使用的主页上的告示牌已经不能用了，所以创建了一个新的告示牌。  
与此相配合，我决定更新一次网站。   
很难说我恢复了更新... 现在，我先把我从孩子出生后到现在的一点「製作日誌」贴出来。  
我买了AH，直到第19卷，然后停止了... 在我买了之后，我意识到我还没有买第18卷。  
AH已经有了动画的视频；这里（福井）的电视没有播放，所以我去当地的租赁店租视频，但我找不到...(T_T)  
在这样的时候，以及在冬天，当天气太差无法每天出门的时候，我想回到关西地区。  
  
---  
  
2006/02/19(日)  
  
前天从亚马逊购入AH第17卷。 但我没能读懂它，今晚我翻阅了一下。  
越来越多F.COMPO化的AH。香瑩和信宏开始变得像紫苑和雅彦。     

---  
  
2006/01/26(木)  
  
我其实并不关心，但今天是我的生日。 但我不想去想我的年龄 (^^;)  
我在一段时间内第一次买了一张CH的CD。 而且一下子就有3个。  
「City Hunter Sound Collection X-Theme Songs-」  
「City Hunter Sound Collection Y-Insertion Tracks」  
「City Hunter Sound Collection Z-Dramatic Album-」  
我最近太不了解情况了，以至于错过了初回限定版。  
我在做家务的间隙一直在播放它，现在只有X。  
音乐还是不错的。 当我听它时，它让我想起了那些日子。 而我有一部分可以跟着曲子哼唱。 我觉得这可以减轻养育孩子的一些压力。  
TV剧之后的一个特别节目「Good by My Sweet Heart」不是我的最爱，但开场曲是我的最爱，我今天又唱了一遍它的合唱。 哼哼。  
顺便说一下，我女儿在我身边听着呢…她应该这样（因为她对音乐还没有反应…）。 CH光盘的播放频率高于童谣光盘，这是否具有教育意义？（译注：待校对）  
  
---  
  
2005/10/31(月)  
  
真没想到，上一次相关的日记是在7月份(^^;)。 我一直在想我应该什么时候恢复，也想恢复，但我很沮丧，因为我还是不能。 我不知道我现在写的这篇什么时候能发布。 顺便说一句，我的孩子目前正在我背上打盹。  
我听说孩子越大越容易，所以我想在秋天前后进行…但是当秋天开始断奶时，我越来越没有时间慢慢更新我的网站。 我甚至不能在同一天更新我的育儿BLOG，所以我必须写好并上传。 所以我认为说「我已经恢复更新」，然后毕竟关闭了，这就很奇怪。  
今天我偶然看了一下官方网站，正在考虑从目前正在销售和将要销售的东西中买什么。  
如果我是一个在正常公司工作的单身人士，我可能会买下所有的东西(^^;)，但现在我是一个没有工作的家庭主妇，还要抚养一个孩子…我没有钱，也没有储蓄，所以我能买的东西是有限的。  
在所有的书中，我还是想买最新的AH単行本和我感兴趣的CH完全版中的几卷（如果能通过浏览来查看，那就最好了）。 我可能会买包含Mary登场的那一集的那一卷…因为我对她的头发的颜色很好奇。 当我看到完全版Y卷全集的封面时，我想，"会不会是那张脸？"，但那是人称"老鼠"的神谷真人！我想，这是他的作品。 我从没想过事情会发展到这个地步! 该选集真是不辜负完整版的名称。 (如果你想知道谁是老鼠，请参考本HTKJ的「Cat's Eye>Main charactors」和「CITY HUNTER>Mini研究>CH背后的世界」中「獠的原型？」 )。  
但如果它讲得很全面，可能就不值得写HTKJ了（>_<）。  
CH的DVD系列真的是期待已久，也是我最想买的，因为我有一系列CE的DVD…(T_T)但是即使我买了DVD，我不知道我是否可以扔掉现在的录像带… (^^;). 原因是，享受曾经播放的气氛也是很好的。   
  
当然，即使我不买，我最终也希望更新HTKJ的商品信息。 …如果我能够找到时间的话，对吗？ (^^;)  
  
---  
  
2005/07/05(火)  
  
最近，我在掲示板上收到一条信息，要求重新开放HP。我非常高兴和感激。  
然而，我很抱歉地说，我不能确定何时会重新开放网站。你可能会问「你为什么这么频繁地更新你的育儿博客？」因为育儿和相关事务是我目前的首要任务。 然后，当被问到对北条漫画失去兴趣了吗？ 说实话，我不像以前那样痴迷了。 以前，単行本发售日时我都迫不及待，现在，我的感觉是「哦，下一本要出来了吗？」。我上周买了最新一期的AH，但我没有出去买，我只是在去买育儿杂志时想起了它，在漫画区看了看，它就在那里。 而直到4、5天后，我才真正有时间去读它。  
即便如此，正如以下4月11日的日记所示，CH和其他人的场景偶尔会在我的日常生活中出现。 我想在适当的时候再写一写这个问题。  
  
---  
  
2005/04/11(月)  
  
最终，我的孩子在3月29日出生。 她与獠和香的生日不在同一天，与我的伴侣的生日也不在同一天。 我很高兴她平安降生。（译注：待校对）  
因此，我现在第一次在家里抚养我的孩子。 由于某些原因，我不太擅长抱她，即使她已经快两周大了，我还是做得不太理想。 当我的父亲或母亲抱着她时，她就会睡着，但只要我一抱她，她就会变得暴躁并开始哭。 …我不禁想到了CH#41「天使遗忘的礼物!?」让我想起了香 ，当香抱着她的时候，她会哭…(--;)（译注：待校对）  
在香的情况下，她哭是为了回应气味，但在我的情况下，不应该是这样的，所以我一直在研究(?)我的父母如何看待我，以及我在镜子里如何看待自己。 …但孩子不等人，这种事…我在挣扎，每天都在担心。（译注：待校对）  
在CH JC卷的后面，有一篇北条老师对他女儿出生的评论。 他感叹(?)她的女儿看起来就像他…  
我的女儿也和她的父亲长得一样。 每个看到她的人都说她的鼻子和他一样。 哈哈，但有一个常见的谣言，如果女孩长得像父亲，她们会更快乐。 这很好，不是吗？  

---  
  
2005/03/02(水)  
  
◆更新内容：增加了Cat's Eye每集的内容提要和评论。 部分修订的情节（subtitle）列表。 纠正了相关材料的単行本、AH和完全版的卷号。  
有了这一点，该书就成了「北条司研究序説　第2版(Second Edition)」。  
  
现在我真的将暂时停止所有的更新。 这些数据会有点过时，但请参考官方网站和其他网站的数据。 (好吧，如果我在生孩子前发现任何错别字或链接错误，我会秘密地纠正它们… 欢迎指出它们…)  
正如我在网站上的公告中提到的，预产期是3月26日。 …是的，那是冴羽獠的生日。 我真的怀疑我是否与CH有联系（笑）。 当然，这并不意味着她会在这一天出生，如果她晚了5天，就会和香的生日一样(^^;)。  
  
所以，在复活日之前，祝你一天好心情。  
  
---  
  
2005/03/01(火)  
  
HTML编辑终于完成。 仍然比预期的时间长。  
一边在电脑上工作，一边听TM NETWORK的「CAROL」，我终于从我哥哥那里拿回来了。 它唤起了无尽的回忆… 该专辑在结尾处包含「STILL LOVE HER」（CH2后期的ED）。 这张专辑发行得比较早，不过我不认为这首歌是为CH写的。  
我坐在办公桌前，弯着腰，看着我的电脑，我肚子里的孩子就说「せ～ま～い～!」 我每次都要急着让自己站起来。 所以我每次都赶紧抬起身体…… 我很高兴我能及时让这个孩子出来…  
  
在11月15日的相关日记中，我提到了黒川伊保子的故事，她是「怪獣の名はなぜガギグゲゴなのか」的作者，她出现在TV节目「世界一受けたい授業」中。我说我想在某个时候在文中写一下，但我逐渐忘记了它是关于什么的（笑），所以我就在这里写一下。  
据她说，S音唤起了一种新鲜的形象，所以如果一个男人的名字中有这个音，他更有可能受到女性的欢迎。 例如，「サワムラシュンスケ」这个名字。 在该节目的演员中，「サカイマサアキ」被认为是最受欢迎的名字。  
其中一个表演者恰好是深川良，他被当作一个笑话来使用。 他说，他名字中的R音给女性留下了很好的印象，但「Ryo」这个音让他听起来很朴实。 这是因为在日语中，比如说，像「リョウスケ」这样的两拍子的名字更稳定。  
作为一个CH粉丝，这对我来说是有意义的。  
「Saeba Ryo」和姓「Saeba」以S音开头，给人以新鲜感，而后面的「Ryo」的R音也很讨人喜欢，使他受到女性的欢迎，但又有一种「脚踏实地 」的感觉，这正好符合獠的清道夫/花花公子的性质。  
嗯，我明白了。  
如果有机会，我想用其他北条作品和北条人物来验证。  

…我的意思是，有人想做吗？ 
  
在考虑为孩子取名时，许多人考虑的是汉字的笔画数和含义。 我的伴侣把汉字测试作为一种爱好，他最初说他想用他最喜欢的汉字来想一个名字，但在读了「怪獣の名は～」后，他受到很大影响，开始从声音上想名字。  
  
思考名字很有趣，但是当涉及到你自己的孩子时，它们真的很困难。 我希望它能像海茵茨那样简单。  
  
---  
  
2005/02/24(木)  
  
我目前正在为CE编辑Episode Guide。  
而今天我买了AH第14卷和CH完全版第X卷（插图集）。  
有一件事让我对插图集有些困扰，那就是槇村的名字被写成了「秀行」。 嗯…应该是「秀幸」。 会不会只是打错了，因为它在2个地方都是如此…也许他们改变了设置？   
  
AH第14卷读完后，我又想到，北条老师对女性的思考和理解方式是相当偏颇的。 也许是因为他的成长经历或他目前的家庭环境，但我觉得他从「工作或家庭」的角度来考虑女性的生活，这正是AH中的冴子的做法。 但许多现代女性，特别是职业女性，并不以这种非此即彼的方式思考。 换句话说，有很多人在结婚和抚养孩子的同时还担任管理职务。 当然，这是一项艰苦的工作，没有你丈夫和其他人的支持，你是做不到的。 当然，像冴子这样的警察的灵活性不如普通工作，但由于故事是关于冴子的，她生活在当前的时代，与CH不同，我希望故事能采取稍微不同的方式。  
我，神野，真的想继续原来的工作。 只是，由于我的婚姻伴侣的情况，我不得不停止。 我想等我照顾完孩子后，我会考虑工作。  
  
另一方面，有的时候他也会点头说「是的，没错」。冴子的台词「当你变老时，你开始在每次照镜子时看到你母亲的形象」。 它是现实的，我认为它是指北条先生身边的女人、他的妻子和朋友的话。  
事实上，随着年龄的增长，女性似乎变得更像她们的母亲。 我自己觉得，我比小时候更像我的母亲了。 …也许我只是变老了（笑）。  
但对男人来说也是如此，我母亲说我父亲年轻时并不怎么像他的父亲，即我的祖父，但随着年龄的增长，他在性格上越来越像他，而他头部的瘦削也从我祖父那里漂亮地遗传给了我父亲和我弟弟（可怜）。我的伴侣也更像我的母亲，但他有时向我展示的姿势和手势却像我的公公，这让我觉得…基因是个奇怪的东西。  
  
---  
  
2005/02/22(火)  
  
在父母家中，校对工作一步完成。 开始修改和输入草稿。  
完成了对草案的修改和输入。 下一步，HTML编辑!　这是一个相当大的工作。 我不仅要对新增内容做一些修改，还要对已经完成的页面做一些修改。  
  
---  
  
2005/02/18(金)  
  
我设法完成了概要和评论的草稿。 现在正在打印它们。 但不幸的是，它没能及时赶到。 我将在去我父母家的路上在车上进行校对，将其编辑成HTML，并在我到达那里并能将我的电脑连接到互联网时立即更新。 
  
如果你看过[网站顶部](http://chiakik.la.coocan.jp/index.htm)的公告，你就会知道，这就是为什么我在上述更新之后将停止更新一段时间。 我几乎不知道什么时候会回来，但我没有关闭网站的计划，所以请大家放心地浏览和使用论坛。   
  
---  
  
2005/02/13(日)  
  
JC Cat's Eye有时会在「Collection」标题下的空页中加入封面图和插图，但我今天为其写的第14卷，其插图与其他卷有些不同。  
该集的No.57～60是那些。 所有的插图都以泪的少女时代为基础，No.59、60描绘了她和一个似乎是她的年轻父亲海因茨的人。 这些作品没有签名或日期，并以写真风格装裱，表明它们可能是为了配合该书的出版而绘制的。  
这是很好的，如果你有机会就看一看。 不幸的是，文库只包含其中的一小部分。  
  
---  
  
2005/02/11(金)  
  
Cat's Eye Episode Guide，现在写到#97。 好吧，我已经远远超过了时间表…当时间限制临近时，我该怎么办呢！？ 我不知道我是否有时间进行校对…  
  
我现在的电脑桌原本是为台式机设计的，所以使用我的新笔记本电脑有点不方便。 我被迫在一个不适合我的高度上打了很长时间的字，所以我的肩膀很僵硬…(T_T)  
  
---  
  
2005/01/31(月)  
  
Cat's Eye Episode Guide，描述到#20。 当然，这只是一个粗略的草稿，所以我以后需要重读和校对。 如果可能的话，我想在星期四之前完成所有的工作，但我不知道我是否能以如此缓慢的速度完成它…  
  
---  
  
2005/01/24(月)  
  
嗯，最后，我加了AH的随想、上传了原稿、现在我要编辑 HTML。  
  
编辑完毕。 可能会在今天结束前上传。 …所以…  
◆更新：在第5章的Angel Heart随想中增加了「CH补充 ～连载五周年的后记～」。 这个标题有点夸张。 它与我到目前为止所写的内容有一些重叠，但这是我目前对AH的心态。  
现在，我必须开始研究CAT'S了…  
  
---  
  
2005/01/18(火)  
  
◆更新内容：今月の名セリフ。这是上个月关于父女之爱的延续，不是吗？  
这一卷中还有一个场景我有点喜欢，我无法决定我更喜欢哪一个，但最后我选择了这个场景。  
  
很久以来，第一次开始了更新主要文本的草案工作。  
我给自己定的最后期限是本月底，所以我必须投入其中…  
计划分2回更新。  
  
---  
  
2004/12/21(火)  
  
◆更新内容：今月の名セリフ。AH、CH完全版の各単行本巻数修正。  
在这段忙碌的时间里，我心爱的PC损坏了，我完全停止了与HP有关的工作。  
上周末我终于入手一台新PC，但我还没能完全迁移我的环境，而且我仍然没有完成Ibarade同人杂志的手稿（我完全错过了截止日期…对不起，主编（T_T）），所以很难开始下一步的工作 …  
  
今月的名台词与主要文章有点冲突，但我真的想在圣诞节时介绍这一集。  
为从未读过CE的人提供补充信息。 当三姐妹中最小的小爱回忆起事情的时候，她的父亲海因茨先生已经失踪了，与她的两个姐姐不同，她不记得与父亲相处的时间。 在这一集里，当小爱还在母亲的肚子里时，「在美国出差」的父亲送给她母亲一份圣诞礼物，一张他自己播放过的唱片。  
…这不像今天，在孩子出生前你就知道他的性别，如果是男孩会怎么样？ 除了啧啧称奇的。 我相当喜欢这个故事。 这一部分也被用于动画中。  
  
---  
  
2004/11/25(木)  
  
AH第13卷购入。 我没有去买它，我去买另一本书，当我走到漫画区时，我发现了它。  
「TV动画改编已确认！」在顺口溜上。 是这样吗…所以它毕竟是一部电视动画…  
哇，到底是谁要做这个，何时何地…拭目以待…  
  
那么你对第13卷有什么看法？  
嗯…好吧，这大概就是它的好处了。 我认为「都会の座敷童」更有趣。 介绍…  
然而，当这个女孩的名字是「Miki」时，来自CH的粉丝（包括我自己）可能会想「啊～终于来了～」。  
  
---  
  
2004/11/15(月)  
  
◆更新内容：今月の名セリフ。再次(^_^;)  
…在中东和非洲，战争和种族冲突仍在继续，令人心碎。 我对那些国家表示同情…   
  
从另一个角度看，前几天我看的一个电视节目「世界一受けたい授業」中涉及到一个有趣的主题。 一位名叫黒川伊保子的老师，研究声音对人们大脑的印象，出现在节目中并提出了她自己的理论。 例如，有一些男性的名字听起来更有可能是年轻女性，而另一些则没有… 我买了并读了她的书「怪獣の名はなぜガギグゲゴなのか」（新潮新書），这本书相当有趣。 不过，就个人而言，我发现它相当的不奏效（笑）。 
我想把她的理论应用到北条作品中可能会很有趣，所以我决定在这里写一下，但我觉得可能会有很多内容，所以我想把它适当地添加到文本中。 
我不知道那将是什么时候…(^_^;)  
  
---  
  
2004/10/21(木)  
  
◆更新内容：今月の名セリフ。对不起，我只是m(__)m   
…很好的一句话…但内容有点…（汗）。  
没关系的! 我的决定是基于我自己的偏见。  
  
---  
  
2004/10/18(月)  
  
我去了附近的一家录像带出租店，那家店已经翻新开业了。  
哦！ 多么完整的 CH 视频系列！ 电视、电影和特别节目！ （没人借…）  
像这样的商店现在可能很少见了。  
顺带一提，这家店也出租漫画，CE和CH的全系列漫画都有（而且各2本），虽然当时在打折，每本只要10日元，但都没有了…有点难过（T.T.）。 然而，AH是相当受欢迎的，而且也没了。 我就知道。  
  
---  
  
2004/09/23(木)  
  
AH第12卷购入。 很久以来，第一次出现了一些好的对话。 我很想把它放在「今月的名台词」部分，但目前我是按顺序从早期的故事中抽取的，所以我有点犹豫要不要突然用最近的一个。 我想知道我应该怎么做。  
  
---  
  
2004/09/21(火)  
  
◆更新内容：CH完全版和AH单行本及卷号更正；在CH章节中、「Opening、Ending和BGM的故事」、额外栏「獠的声音是俊夫吗？」 做了一些补充（当你看到这部分时你会知道）。  
  
---  
  
2004/09/20(月)  
  
嗯…NJ的帖子提醒了我，本来应该出版一本插图集，作为完整的CH完全版系列的一部分，但发行日期已经过了…(^_^;)  
然而，目前的情况是，连这本书的完整版的単行本都没有…实际上，前几天我去了最近的BOOK-OFF，但它没有货（--;）等待二手书出来的过程太痛苦了。 我想我只能用我的零花钱尽力而为。  
如果我得到了所有的书，那么我还有一个问题：没有包括在JC中的subtitle是否应该反映在HTKJ的数据中!　是否要重写它们以考虑到从各卷中的额外内容中获得的新信息？ 
如果我有时间，我就会去做，但不知为何，这变得不可能了…哎呀…  
  
---  
  
2004/09/19(日)  
  
那么，关于留言簿和HTKJ-BBS的使用。  
对于给您带来的不便，我深表歉意。请用HTKJ-BBS专用来发表与北条刚先生作品有关的帖子。  
在留言簿上发帖可能更容易，但HTKJ-BBS允许为每个主题创建主题，所以我认为粉丝之间的交流更容易。  
非常感谢。  
(如果您在使用HTKJ-BBS时有任何不便之处，请告知我。 我将尽最大努力帮助你）。  
  
---  
  
2004/09/14(火)  
  
◆更新内容：今月の名台詞。  
啊，已经是9月了…时间已经过去了，而我几乎什么都没做…(>_<)  
哦，不…我必须开始做下一个，无论如何…  
是的，我说的是CE页面，它仍处于规划阶段。 我希望在今年年底前发布它。 …或者在那之后，就太晚了…（喃喃自语）  
  
---  
  
2004/08/14(土)  
  
当我向我的伴侣推荐F.COMPO时，他在3卷之后就放弃了。 详情请见[今日的日记](http://homepage3.nifty.com/chiakik/diary2004/diary2004008.htm#date14)。但换句话说，这个主题并不适合他。 他认为，随着阅读的深入，他对性别认同障碍的主题越来越深入。 …北条从不喜欢描绘信息，但由于他没有使用隐含信息的高级技巧（或没有这样的技巧？），而是直截了当地表达出来，他似乎被读者拒绝了。（译注：待校对）   
我突然想起，我自己在写本网站的FC章节时也有过困扰（见[当时的制作日记，2002年9月11日](./productionnote2.md#020911)）。 FC的确是一部喜剧，但如果你想谈论这部作品，你就不能回避严肃的主题。 
  
同样，我再次确信，为什么我在FC连载前被Jump拒绝，为什么编辑部对FC连载时想写更多主题的北条说不。  
不幸的是，这种主题不被少年・青年杂志所接受。  
这是一个「普通」人想要拒绝和远离的主题。  
  
我的HTKJ调查结果显示，FC的受欢迎程度仅次于CH，而且不属于最不喜欢的作品（也不包括在其他作品中），尽管有人不喜欢CH…  
是因为他们对它的评价高？还是因为他们根本没有看过？…（译注：待校对）  
  
---  
  
2004/08/07(土)  
  
◆更新内容：今月の名台詞。  
阅读北条漫画有时令人失望的是，对话中的日语有时有点难读或浪费。 不过，这可能是口语的一个特点。 我认为紫的台詞「记忆不仅存在于事物中」，在日语中会比「我不认为它只存在于事物中」更容易阅读。  
当我们在讨论F.COMPO的时候。 我想我以前提到过，我的伴侣的生日和獠的生日差一天（笑），但獠的外表（自然）和我的伴侣不同，他更像F.COMPO的雅彦君…与其说是他的个性，不如说是他穿女人的衣服很好看。 我的意思是，我认为他可能是一个女装大佬（笑）。 他的胳膊和腿都很细（店里的每个人都对他那双少女般的手感到惊讶…而且他的戒指尺寸是11号），长睫毛、鸽子胸和那种少女般的臀部。 不幸的是，他并不英俊，所以他不会像雅美那样，但他就像一个「男孩」，像一个已经长大的初中生一样（笑）。 
  
---  
  
2004/08/05(火)  
  
我今天下班了，所以我看了我前几天录制的鲁邦三世特辑。  
它是一般的。 它努力将原版鲁邦和宫崎骏创作的鲁邦结合起来、将两者的风格结合起来。  
…但我在看的时候，我想看City Hunter。  
我想知道他们是否会像鲁邦一样做一个新的。  
当然是在不删减的情况下。  
  
---  
  
2004/07/12(月)  
  
在链接页面，一些链接被删除或修改。  
在Amazon.com（即美国网站）上搜索发现，他们已经处理了不少CH的RAIJIN COMICS和动漫系列的DVD。 动画片特辑「THE SECRET SERVICE」有几个买家的评论，有一些非常有趣的评价。 例如，「我的一个在VHS上看过并讨厌CH的朋友说它很好」，或者「因为我不理解猎鹰和敦刻尔克之间的关系而被扣分。」 顺便说一下，美国版的动画片似乎是Joe，而不是Ryo。 在法国，它是Nicky，我不知道Ryo对外国人来说是否是一个如此陌生的名字。  
我个人觉得有点意思的是，在其中一个评论中，提到了獠：  
"The lecherous mokkori/nookie chasing sweeper"  
我认为他们用lecherous作为好色的翻译，用nookie作为mokkori的翻译，但似乎是性的俚语(^_^;)…chasing的意思是追逐女人，所以他们写成「好色的、mokkori、追逐女人的清道夫」或类似的东西。 是的。 但也许这是一个相当粗俗的表达方式，甚至比日语还要粗俗…nookie只出现在Readers这样的大型词典中。 如果你追溯这个词的词源，它与mokkori相当…(^_^;)啊，我在写什么？ 
  
---  
  
2004/07/11(日)  
  
最近，居住在美国的法国人NJ经常访问BBS。 他的一些问题非常棘手，让我惊出一身冷汗，但更多的是，我非常高兴他在BBS上发帖。  
我不知道有多少人访问HTKJ，但这有点可悲，因为当我不是向某个特定的人，而是向全体观众问问题时，我很少得到答案。  
…话虽如此，但有不少网站我也只做ROM。(^_^;) (译注：待校对)  
  
---  
  
2004/07/02(金)  
  
◆更新内容：今月の名台詞。我已经很久没有在月初进行更新了。 还更正了単行本的卷号（CH完整版、AH）。 …但我自己推迟了购买完整版的时间，所以有些复杂。 …我的家庭预算…我的零用钱…哈哈哈(^_^;)我听说会有一个完整的盒子来保存。 (我听说要花応募券+实际费用…）嗯…我想知道该怎么做。 我对它很好奇，但是…(>_<)  
  
---  
  
2004/06/28(月)  
  
我读了AH第11卷。  
对每个人都有一些评论。 我没有在Bunch中看过，所以只是根据単行本中的内容。  
\#111：啊，那个客人出场的方式…多么低级的转折…  
\#112～#115：这是我有过的最像老CH的感觉。 我的意思是，我发现了相似之处--我能感觉到CH（大约#40前后）的一点节奏。 哦，我知道画CH的人在画这部漫画…。    
…不过，我还是有点难过，因为我无法认出AH的獠是那个冴羽獠。  
\#116～：终于有了一个信宏的主要情节。 然而，信宏还没能展现他的个性。 他变得越来越像一个獠。 他本可以更认真一点。 …也许应该关注的不是信宏，而是香瑩。不知道是不是想把GH的香瑩、CH的香瑩、「獠和香的女儿」的香瑩都放在1集中。 这是否是试图在剧集内引出一个平行故事？ …还是没有那么牵强？（译注：待校对）    
但是，当我看到第163页的第1分格时，我还是忍不住感叹「Cat's・Eye～(笑)」。第164页的第3分格有一句话，听起来像是小瞳会说的话。 这的确是一部「超越Cat's Eye的作品」（苦笑）。   
作为一个故事，它是北条「父女」模式的一个典型情节，所以很遗憾，它没有什么新意。 但是，在青龙部队中，他们是否仍以真名称呼对方…（笑）  
  
---  
  
2004/06/27(日)  
  
AH第11巻购入。  
  
---  
  
2004/06/26(土)  
  
终于完成了网站的搬迁。 呜…  
但是内容一点都没变，所以我们需要投入更多的精力来更新…  
  
我还以在告示牌上发帖的形式通知了与我们有链接的北条司相关的网站，告知他们这一变化。 也许正因为如此，访问量上升得非常快。  
以前的ODN访问量有一个通过电子邮件通知日志的功能，这样我就可以看到一天有多少次访问，但这次只在屏幕上统计，所以我必须自己去看才能检查。  
在HTKJ的调查中，有不少人说他们是从 「搜索网站」来到我的网站，但我以为他们是指从一般的搜索网站，如google，但我意识到也许他们选择的是指从夢路的CH网站搜索系统 。 在我知道之前，我的网站也被注册了…(^_^;)  
  
---  
  
2004/06/19(土)  
  
◆更新内容：今月の名台詞。…想一想，这可能是一条能解开沙罗过去之谜的台词…  
  
最近在做园艺(?)。 但当我再次阅读时，我发现「阳光少女」对实际的园艺工作没有用处(^_^;)。 这是因为漫画里主要是幻想元素。此外，我想，虽然北条先生喜欢从艺术的角度观察和接触植物，但他从来没有真正修整过土壤、自己照顾和种植它们…  
  
这是一个非常个人的希望，但当AH完成后(^_^;)，我想你是否可以偶尔做一个短篇「阳光少女」这个系列不一定要比CH老，如果你能增加一个更现实的（成人向的）关于种植植物的故事，那将是一个好主意。 我认为这可能是一些有趣的事情… 我真的没有意识到植物是活生生的生物，直到我试着自己种植它们，尽管这是理所当然的事。  
  
---  
  
2004/06/18(金)  
  
最近，我在一段时间内第一次回顾了「Remington Steele」的视频。 关于这部电影的更多信息，请看我的一个专栏。 这真的很有趣。  
看着它，我又在想，是否有人会制作真人版的CH。 最近，老牌东松和英雄动画的真人翻拍变得很流行，如卡森、Cutie Honey和魔鬼人。（译注：待校对）  
我也在翻阅「阳光少女」…这是一段时间以来的第一次。 …我不说我在读它，因为我看它是为了找到「名台词」，所以我不完全是在作品的世界里读它。 …这很难找到。 「阳光」不是像CH那样的作品，在那里你必须有确定的台词和「ミエ」，如果你仔细想想…（译注：待校对）  
  
---  
  
2004/06/12(土)  
  
出于某种原因，当我读到官方网站上的 「Mokkori Message」时，我感到有些难过。  
也许是因为我已经有一段时间没有看了。  
你似乎很忙，但我认为忙是一件好事。  
我应该很闲，但为什么我的时间这么少？（译注：待校对）  
  
---  
  
2004/04/14(水)  
  
◆更新内容：今月の名台詞。这不是真正的对话，是独白，但还好。  
4月很快就要过去了，所以我得尽快再找点东西… (^_^;)  
此外，我还在参考资料的単行本中加入了CH完全版。 我确定我买了第1卷和第2卷，但它们一定是在我的搬家行李中丢失了，或者我找不到它们…（T.T）（毕竟，我在这么短的时间内搬了2次家…）。  
这篇相关的日记，我结婚后写了好几次，这次将一起上传，有兴趣的请关注。  
  
我为没有花时间更新这个页面而感到抱歉。 但我会继续努力的，所以请不要放弃它…  
  
---  
  
2004/03/26(金)  
  
迄今为止，我不知道说过多少次。但CH粉丝们都知道，今天是冴羽獠的生日。 所以我看了一下官方网站上的BBS。  
令人惊讶的是，祝贺的信息寥寥无几，而在稍早之前的日志中，有一个关于「最近的AH没有意思」的激烈讨论。  
…事实上，我是有点高兴。 一个只说 「AH最棒」和「北条老师万岁」的BBS是不正常的，对吗？ 当然，応援的信息很重要，但如果人们认真面对作品、表达自己的意见、赞扬好的地方、指出不好的地方…这将激励作者创作出更好的作品，你认为呢？ 我认为。  
这就是我写HTKJ的原因。  
  
顺便说一句，明天是我伴侣的生日(*^^*) 对我来说，这是一连串重要的生日。  
  
---  
  
2004/03/24(水)  
  
20日，漂流里的Ikariya去世了。 我今天偶然在TV上看到一个节目，回顾了漂流的一些旧故事，当我看完后，我想了一会儿…  
我认为漂流中的笑点和CH中的搞笑有点类似。 我认为暗语和H笑话有点类似。 志村健扮演一个的好色男，有点像CH的獠，但我认为在最近的喜剧中找不到多少这样的东西。 他们是否过于直接或过于简单，或者反过来说，他们是否被避开了？ 就像哆啦A梦中静香洗澡的场景已经消失了。 
我不知道现在性爱的现状是否更加严峻，所以明亮热闹的笑声不再被理解…（译注：待校对）  
  
---  
  
2004/03/13(土)  
  
AH第10卷购入。 这集的主角是香的姐姐立木小百合（CH的小百合）。 我在某个时候读过1话杂志的连载。  
就个人而言，我更喜欢CH中的小百合。 我不觉得这部作品是为了描绘作者在CH中真正想描绘但无法描绘的东西而拉出来的--比如槇村家的故事。 特别是下半场。 小百合似乎有点…知道在CH发生了什么，我觉得她更弱了。 故事本身并不觉得很新鲜。（译注：待校对）  
…另外，把獠的求婚情节带到这一集，是不是有点太过激进了？  
  
---  
  
2004/03/10(水)  
  
我不像以前那样经常坐在电脑前了，因为我搬家了，我的生活发生了变化。 但我必须把这些东西拿出来，继续做下去。 我太懒了。  
有一天，我终于把我的网络连接换成了ADSL，这样我就可以慢慢地看网络了。 我在很长一段时间里第一次看了北条司的官方网站。 我看到他的Message已经更新了一些，而且Cat's Eye的DVD已经新发行了一个特别的盒子（CH呢？） 该网站正在更新中，但在翻阅BBS帖子后，我们得知神谷先生的官方网站已经建立。 该网站的名称是「冴羽商事」。 我认为他有一段时间属于Coamix，但我不知道他是否又变得与之独立。  
查阅该网站，我发现它是一个相当有趣的网站，有很多亮点。 獠和香、海坊主和美樹的迷你角色向我们展示了一些有趣的动画。 对神谷先生的「50問50答」很有意思。 该网站仍处于起步阶段，所以粉丝们需要经常查看。 我看到了北条先生手写的签名(?)和獠的插图!  
哦，HTKJ需要被更新。(>_<)  
  
---  
  
#### 2003/12月某日  {#last}  
  
这是结婚后首次与HTKJ有关的日记。 我真的很想更新它，但我还是无法连接到线上，所以我无能为力。  
  
我去了一家二手书店，发现Angel Heart第9卷正在销售（…为什么是二手书店？），次日就在一个较大城市的书店里买了。 我之所以没有在家乡买，是因为我有些不好意思被人记住。 虽然乡下是一个不缺乏日常新鲜食品和消费品购物的地方，但这里的人们相互熟知，以至于我觉得无论走到哪里，都能轻易认出他们。（译注：待校对）  
如文中所述，AH的獠说话更接近于作者，在第9卷中，有一句话几乎可以说是作者自己的话：  
「作父亲的…力量微不足道啊…即使在一起，能为女儿做的事也很有限…」（第191页）  
这句话是他对李大人说的，李大人带着对香瑩的担忧来找他，但如果我们在故事背景下想一想，很难相信獠能说出这样的话，他从来没有和妻子（从出生开始）养过一个女儿。 然而，如果这是北条老师自己的想法，那么这句话就很有说服力。  
  
[【点击这里查看过去的制作日誌】](./productionnote4.md)  
